1. Question: What is one reason for the rapid advances in biological psychology?

Possible Answers:
a) Technological progress
b) Increased funding
c) Collaboration with other scientific fields
d) Access to large sample sizes

Key: a
2. Question: Who is often referred to as the father of neuroscience?

Possible Answers:
a) Fig 1.1
b) Cajal
c) Pyramidal cells
d) Synapses

Key: b
3. Question: According to the text, which ancient Greek philosopher believed that the heart was responsible for organizing behavior and thought?

Possible Answers:
a) Socrates
b) Plato
c) Aristotle
d) Pythagoras

Key: c
4. Question: According to the text, which ancient Greek philosopher believed that the heart was the seat of the mind?
Possible Answers:
a) Plato
b) Aristotle
c) Hippocrates
d) Galen
Key: a
5. Question: During the post Reformation period in Europe, what subject became a topic of great controversy?

Possible Answers:
a) The representation of Galen, Ibn Sina, and Hippocrates in medieval art
b) The intellectual ferment in Europe
c) The relationship between the mind and body
d) The certainty of knowledge

Key: c
6. Question: According to Descartes, what is the one thing that we can be certain of?

Possible Answers:
a) Our reasoning about the external world
b) Our own experiences
c) Our existence
d) Our dreams

Key: c
7. Question: According to Descartes, what is the role of the animal spirits in the body?
Possible Answers:
a) They open the pores on the skin.
b) They carry the blood to the muscles.
c) They transmit intentions from the brain to the muscles.
d) They regulate the flow of fluid in the ventricles.
Key: c
8. Question: Who conducted the infamous "Little Albert" experiment?

Possible Answers:
a) Luigi Galvani
b) Hermann von Helmholtz
c) Nikolaas Tinbergen
d) John Watson

Key: d
9. Question: Who is often associated with the phenomenon of Pavlovian conditioning?

Possible Answers:
a) Fig 1.8
b) Little Albert
c) Ivan Pavlov
d) Magendie

Key: c
10. Question: According to Skinner, what are the three terms involved in the simplest contingencies of behavior?
Possible Answers:
a) Stimulus, response, and reinforcement
b) Stimulus, response, and deprivation
c) Stimulus, reinforcement, and deprivation
d) Response, reinforcement, and deprivation
Key: a
11. Question: Who is best remembered for the suggestion that learning involves information about two separate events, converging on a single nerve cell, and the connections being strengthened in such a way as to support either Pavlovian or operant conditioning?

Possible Answers:
a) Richard Brown
b) Donald Hebb
c) Carla Schatz
d) B.F. Skinner

Key: b
