Question:
According to the text, what is the nervous system compared to?
Possible Answers:
a) A biological machine
b) A network of cells
c) A computer
d) A system of electrical signals
Key:
c
------------------

Question:
What is the function of the peripheral nervous system in the nervous system?
Possible Answers:
a) The PNS comprises the brain and the spinal cord, while the CNS is the network of neurons and nerves that lie outside these two structures and connect the PNS with the rest of the body.
b) The PNS provides the input to the CNS, which computes what to do with that information, and sends outputs back to the body, via the CNS.
c) The PNS comprises most of the cranial nerves and spinal nerves that take information to and from the spinal cord.
d) The PNS computes what to do with the information provided by the CNS and sends outputs back to the body.
Key:
c
------------------

Question:
How many subdivisions does the autonomic nervous system have?
Possible Answers:
a) 1
b) 2
c) 3
d) 4
Key:
c
------------------

Question:
What is the muscle stretch reflex?
Possible Answers:
a) A reflex that causes the muscle to relax when it is stretched
b) A reflex that causes the muscle to contract when it is stretched
c) A reflex that causes the muscle to generate heat when it is stretched
d) A reflex that causes the muscle to generate electricity when it is stretched
Key:
b
------------------

Question:
What is a dermatome?
Possible Answers:
a) A cranial nerve that innervates the head and carries information including about smell, taste, hearing, and control of facial muscles to and from their targets directly into the brainstem.

b) A region of the body innervated by afferents from a given spinal nerve.

c) A muscle contacted by efferents from a single nerve.

d) A bundle of axons that carry electrical impulses.
Key:
b
------------------

Question:
What is the term used to describe specific regions of the skin that carry sensory information to the spinal cord?
Possible Answers:
a) Nerves
b) Dorsal roots
c) Dermatomes
d) Afferents
Key:
c
------------------

Question:
Which of the following statements about the autonomic nervous system is true?
Possible Answers:
a) The enteric nervous system regulates heart rate.
b) The sympathetic and parasympathetic nervous systems both increase heart rate.
c) Neurons in the hypothalamus can detect temperature changes and cause sympathetic nervous system activation.
d) The autonomic nervous system is responsible for voluntary control of body functions.
Key:
c
------------------

Question:
Which neurotransmitter is used by the postganglionic neurons of the sympathetic division of the autonomic nervous system?
Possible Answers:
a) Acetylcholine
b) Serotonin
c) Noradrenaline
d) Dopamine
Key:
c
------------------

Question:
Which neurotransmitter is released by sympathetic motor neurons?
Possible Answers:
a) Acetylcholine
b) Noradrenaline
c) Dopamine
d) Serotonin
Key:
b
------------------

Question:
: What is the general feature of CNS organization?
Possible Answers:
a. The top of our head points in a different direction to our back.
b. The left and right halves of the brain and spinal cord are symmetrical around a midline.
c. We can describe structures locations with respect to the midline as being medial closer to the midline or lateral closer to the side.
d. The brain continues in a straight line from the spinal cord.
Key:
b
------------------

Question:
: How many segments is the spinal cord divided into?
Possible Answers:
a) 4
b) 6
c) 8
d) 10
Key:
c
------------------
