1. Question: What is the main function of the nervous system?

Possible Answers:
a) To generate patterns of muscle contractions
b) To detect information from the outside world and our bodies
c) To perform computations and generate outputs
d) To enable us to successfully exist and interact with the world

Key: b
2. Question: Which structures make up the central nervous system (CNS)?

Possible Answers:
a) Neurons and nerves
b) Brain and spinal cord
c) Cranial nerves and spinal nerves
d) Network of neurons and nerves

Key: b
3. Question: Which division of the peripheral nervous system is responsible for controlling involuntary bodily functions?
Possible Answers:
a) Somatic nervous system
b) Sympathetic nervous system
c) Parasympathetic nervous system
d) Enteric nervous system
Key: c
4. Question: What is the main function of the somatic nervous system?

Possible Answers:
a) Sensing the external environment and generating voluntary movements
b) Controlling involuntary movements and reflexes
c) Initiating complex decision making processes in the brain
d) Activating motor neurons to contract muscles

Key: a
5. Question: What is the region of skin innervated by afferents from a given spinal nerve called?

Possible Answers:
a) Dermatome
b) Myotome
c) Axon
d) Cranial nerve

Key: a
6. Question: What term is used to describe the specific regions of the skin that sensory information is carried from by nerves entering the spinal cord at specific segments?

Possible Answers:
a) Dermatomes
b) Motor parts
c) Dorsal roots
d) Afferents

Key: a
7. Question: Which division of the autonomic nervous system is responsible for regulating motility and secretion of hormones in the gastrointestinal system?

Possible Answers:
a) Sympathetic division
b) Parasympathetic division
c) Enteric division
d) Somatic division

Key: c
8. Question: Which neurotransmitter is used by the postganglionic neurons of the sympathetic division of the autonomic nervous system?
Possible Answers:
a) Acetylcholine
b) Noradrenaline
c) Epinephrine
d) Norepinephrine
Key: b
9. Question: Which neurotransmitter is released by preganglionic neurons and parasympathetic motor neurons?
Possible Answers:
a) Acetylcholine
b) Noradrenaline
c) Dopamine
d) Serotonin
Key: a
10. Question: Which term is used to describe the location of a structure in the brain that is closer to the midline?

Possible Answers:
a) Medial
b) Lateral
c) Rostral
d) Caudal

Key: a
11. Question: How many cervical segments are found towards the head in the spinal cord?
Possible Answers:
a) 4
b) 6
c) 8
d) 10
Key: c
