Question:
What is one reason for the rapid advances in biological psychology?
Possible Answers:
a) Increased interest in the field
b) Technological progress
c) Collaboration with other scientific disciplines
d) Funding from government agencies
Key:
b
------------------

Question:
Who is often referred to as the father of neuroscience?
Possible Answers:
a) Fig 1.1
b) The hippocampus
c) Cajal
d) Synapses
Key:
c
------------------

Question:
According to the text, which ancient Greek philosopher believed that the heart was responsible for organizing behavior and thought?
Possible Answers:
a) Socrates
b) Plato
c) Aristotle
d) Pythagoras
Key:
c
------------------

Question:
According to the text, which early Greek writers believed that the brain played a more important role in the mind?
Possible Answers:
a) Plato and Aristotle
b) Galen and Hippocrates
c) Ibn Sina and Avicenna
d) William James and Sarah Garfinkel
Key:
b
------------------

Question:
During the post Reformation Europe, what became a subject of great controversy in the relationship between the mind and body?
Possible Answers:
a) The existence of God
b) The nature of the soul
c) The concept of free will
d) The origin of life
Key:
b
------------------

Question:
What did Descartes argue was the one thing we can be certain of?
Possible Answers:
a) Our reasoning about the external world is correct
b) Most of our own experiences are not simply dreams
c) I am consciously aware, therefore I know that I must exist
d) Mind and body interact through the pineal gland
Key:
c
------------------

Question:
According to Descartes, how are the animal spirits able to open the entry of the pore in the skin?
Possible Answers:
a) By pulling the little thread cc
b) By pulling the other end of a cord
c) By flowing into the cavity F
d) By connecting to the muscles by nerves
Key:
a
------------------

Question:
Who is credited with confirming that electrical stimulation of a frog sciatic nerve could produce contractions in the muscles of a dissected frog leg?
Possible Answers:
a) Stephen Hales
b) Luigi Galvani
c) Hermann von Helmholtz
d) Giovanni Aldini
Key:
b
------------------

Question:
Who is often associated with the phenomenon of Pavlovian conditioning?
Possible Answers:
a) Little Albert
b) Ivan Pavlov
c) Magendie
d) Fig 1.8
Key:
b
------------------

Question:
: According to Burrhus Skinner, what are the three terms involved in the simplest contingencies of behavior?
Possible Answers:
a) Stimulus, response, and deprivation
b) Stimulus, response, and reinforcer
c) Stimulus, deprivation, and reinforcer
d) Response, deprivation, and reinforcer
Key:
b
------------------

Question:
: Who argued for a close relationship between the study of psychology and physiology in his book "The Organisation of Behavior"?
Possible Answers:
a) Donald Hebb
b) Richard Brown
c) B.F. Skinner
d) Carla Schatz
Key:
a
------------------

