Question:
What is one reason for the rapid advances in biological psychology?
Possible Answers:
a) Technological progress
b) Increased funding
c) Collaboration with other scientific fields
d) Access to larger research samples
Key:
a
------------------

Question:
Who is often referred to as the father of neuroscience?
Possible Answers:
a) Fig 1.1
b) Cajal
c) Pyramidal cells
d) The hippocampus
Key:
b
------------------

Question:
According to the text, which Greek philosopher believed that the heart was responsible for organizing behavior and thought?
Possible Answers:
a) Socrates
b) Plato
c) Aristotle
d) Pythagoras
Key:
c
------------------

Question:
According to the text, which ancient Greek philosopher believed that the heart was the seat of the mind?
Possible Answers:
a) Plato
b) Aristotle
c) Hippocrates
d) Galen
Key:
a
------------------

Question:
In post Reformation Europe, the relationship between the mind and body became a subject of great controversy. Which philosopher is NOT associated with this debate?
Possible Answers:
a) Galen
b) Ibn Sina
c) Hippocrates
d) Avicenna
Key:
c
------------------

Question:
What is the basis for Descartes' argument for dualism?
Possible Answers:
a) The Discourse on Method
b) The portrait of Descartes in the Louvre
c) Descartes' book De homine
d) The pineal gland
Key:
a
------------------

Question:
According to Descartes, what is the function of the fluid in the ventricles in the brain-centered view?
Possible Answers:
a) To connect the animal spirits to the muscles
b) To open the entry of the pore
c) To move the hands forward and turn the whole body
d) To translate intentions into behavior
Key:
a
------------------

Question:
Who confirmed that electrical stimulation of a frog sciatic nerve could produce contractions in the muscles of a dissected frog leg?
Possible Answers:
a) Mary Shelley
b) Giovanni Aldini
c) Stephen Hales
d) Luigi Galvani
Key:
d
------------------

Question:
Who is often associated with the phenomenon of Pavlovian conditioning?
Possible Answers:
a) Ivan Pavlov
b) Little Albert
c) Magendie
d) Fig 1.8
Key:
a
------------------

Question:
: According to Skinner, what are the three terms involved in the simplest contingencies of behavior?
Possible Answers:
a) stimulus, response, and reinforcer
b) input, output, and reinforcer
c) cognitive, physiological, and conceptual
d) attending, remembering, and learning
Key:
a
------------------

Question:
: Who argued for a close relationship between the study of psychology and physiology in his book "The Organisation of Behavior"?
Possible Answers:
a) Richard Brown
b) Donald Hebb
c) Skinner
d) Carla Schatz
Key:
b
------------------

