1. Question: What is one reason for the rapid advances in biological psychology?

Possible Answers:
a) The development of more effective treatments for conditions such as depression or anxiety
b) The relationship between brain and mind
c) The technological progress that has provided tools to study brain processes
d) The detailed structures of nerve cells in the brain

Key: c
2. Question: Who is often referred to as the father of neuroscience?

Possible Answers:
a) Fig 1.1
b) Cajal
c) Pyramidal cells
d) The hippocampus

Key: b
3. Question: According to the text, which ancient Greek philosopher believed that the heart was crucial in organizing behavior and thought?

Possible Answers:
a) Socrates
b) Plato
c) Aristotle
d) Hippocrates

Key: c
4. Question: According to the text, which ancient Greek philosopher believed that the heart was the seat of the mind?
Possible Answers: 
a) Plato
b) Aristotle
c) Hippocrates
d) Galen
Key: a
5. Question: In post Reformation Europe, the relationship between the mind and body became a subject of controversy. Which philosopher is associated with the concept of mind-body dualism?
Possible Answers: 
a) Galen
b) Ibn Sina
c) Hippocrates
d) Descartes
Key: d
6. Question: What did Descartes argue was the one thing we can be certain of?

Possible Answers: 
a) Our reasoning about the external world
b) Our own experiences
c) Our consciousness
d) Our dreams

Key: c
7. Question: According to Descartes, what is the function of the animal spirits in the body?

Possible Answers:
a) To open the pores in the skin
b) To carry the blood to the muscles
c) To translate intentions into behavior
d) To connect the nerves to the muscles

Key: c
8. Question: Who conducted the early version of Galvani's frog leg experiment in 1791?

Possible Answers:
a) Mary Shelley
b) Giovanni Aldini
c) Luigi Galvani
d) Hermann von Helmholtz

Key: c
9. Question: Who is often associated with the phenomenon of Pavlovian conditioning?

Possible Answers:
a) Little Albert
b) Ivan Pavlov
c) Magendie
d) Fig 1.8

Key: b
10. Question: According to Skinner, what is unnecessary to understand behavior?

Possible Answers:
a) Cognitive levels of explanation
b) Physiological levels of explanation
c) Conceptual levels of explanation
d) All of the above

Key: d
11. Question: Who argued for a close relationship between the study of psychology and physiology in his book "The Organisation of Behavior"?

Possible Answers:
a) Richard Brown
b) Donald Hebb
c) B.F. Skinner
d) Carla Schatz

Key: b
