1. Question: What is one reason for the rapid advances in biological psychology?

Possible Answers:
a) Technological progress providing tools to study brain processes
b) Increased funding for research in the field
c) Collaboration between biologists and psychologists
d) Greater public interest in understanding the brain

Key: a
2. Question: Who is often referred to as the father of neuroscience?

Possible Answers:
a) Fig 1.1
b) Cajal
c) The hippocampus
d) The nervous system

Key: b
3. Question: According to the text, which Greek philosopher believed that the heart was responsible for organizing behavior and thought?

Possible Answers:
a) Socrates
b) Plato
c) Aristotle
d) Hippocrates

Key: c
4. Question: According to the text, which ancient Greek philosopher believed that the heart was the seat of the mind?
Possible Answers: 
a) Plato
b) Aristotle
c) Hippocrates
d) Galen
Key: a
5. Question: During the post Reformation era in Europe, the relationship between the mind and body became a subject of controversy. Which ancient Greek physician and philosopher's ideas were often referenced in these debates?
Possible Answers: 
a) Galen
b) Hippocrates
c) Ibn Sina (Avicenna)
d) None of the above
Key: a
6. Question: According to Descartes, what is the one thing we can be certain of?

Possible Answers:
a) Our reasoning about the external world
b) Most of our own experiences
c) Our conscious awareness
d) The existence of the pineal gland

Key: c
7. Question: According to Descartes, what is the function of the animal spirits in the body?

Possible Answers:
a) To regulate body temperature
b) To transmit intentions into behavior
c) To facilitate digestion
d) To transport oxygen to the muscles

Key: b
8. Question: Who confirmed that electrical stimulation of a frog sciatic nerve could produce contractions in the muscles of a dissected frog leg?

Possible Answers:
a) Giovanni Aldini
b) Hermann von Helmholtz
c) Luigi Galvani
d) Stephen Hales

Key: c
9. Question: Who is often associated with the phenomenon of Pavlovian conditioning?

Possible Answers:
a) Little Albert
b) Ivan Pavlov
c) Magendie
d) Fig 1.8

Key: b
10. Question: According to Burrhus Skinner, what is unnecessary to understand behavior?

Possible Answers:
a) Cognitive levels of explanation
b) Physiological levels of explanation
c) Both a and b
d) None of the above

Key: c
11. Question: Who argued for a close relationship between the study of psychology and physiology in his book "The Organisation of Behavior"?

Possible Answers: 
a) Donald Hebb
b) Richard Brown
c) B.F. Skinner
d) Carla Schatz

Key: a
