1. Question: What is one reason for the rapid advances in biological psychology?
Possible Answers:
a) The development of more effective treatments for conditions such as depression or anxiety
b) The technological progress that has provided tools to study brain processes
c) The detailed descriptions of nerve cell structures by Santiago Ram√≥n y Cajal and Camillo Golgi
d) The fascination of humans with the relationship between brain and mind
Key: b
2. Question: Who is often referred to as the father of neuroscience?

Possible Answers:
a) Fig 1.1
b) Cajal
c) The hippocampus
d) Pyramidal cells

Key: b
3. Question: According to the text, which Greek philosopher believed that the heart was responsible for organizing behavior and thought?

Possible Answers:
a) Socrates
b) Plato
c) Aristotle
d) Hippocrates

Key: c
4. Question: According to the text, which ancient Greek philosopher believed that the heart was the seat of the mind?
Possible Answers:
a) Plato
b) Aristotle
c) Hippocrates
d) Galen
Key: a
5. Question: During the post Reformation Europe, what became a subject of great controversy in terms of the relationship between mind and body?
Possible Answers:
a) The existence of the mind and body
b) The role of religion in understanding the mind and body
c) The certainty of knowledge about the mind and body
d) The influence of cultural beliefs on the mind and body
Key: c
6. Question: According to Descartes, what is the one thing that we can be certain of?

Possible Answers:
a) Our reasoning about the external world
b) Most of our own experiences
c) Our conscious awareness
d) The existence of the pineal gland

Key: c
7. Question: According to Descartes' drawing in Figure 1.6, how do the animal spirits flow into the muscles?
Possible Answers:
a) Through the skin
b) Through the blood vessels
c) Through the little tube de
d) Through the entry for the pore d
Key: c
8. Question: Who suggested that the mechanism envisaged by Descartes might be electrical, rather than fluid, in nature?

Possible Answers:
a) Giovanni Aldini
b) Stephen Hales
c) Luigi Galvani
d) Hermann von Helmholtz

Key: b
9. Question: Who is often associated with the phenomenon of Pavlovian conditioning?

Possible Answers: 
a) Little Albert
b) Ivan Pavlov
c) Magendie
d) French physiologists

Key: b
10. Question: According to Skinner, which of the following is unnecessary to understand behavior?
Possible Answers:
a) Cognitive levels of explanation
b) Physiological levels of explanation
c) Conceptual levels of explanation
d) All of the above
Key: d
11. Question: Who is best remembered for the suggestion that learning involves information about two separate events converging on a single nerve cell?

Possible Answers:
a) Donald Hebb
b) Richard Brown
c) B.F. Skinner
d) Carla Schatz

Key: a
