Question:
Which scientists were responsible for describing the detailed structures of nerve cells in the brain in the late nineteenth century?
Possible Answers:
a) Santiago Ramon y Cajal and Camillo Golgi
b) Charles Darwin and Alfred Russel Wallace
c) Isaac Newton and Galileo Galilei
d) Marie Curie and Albert Einstein
Key:
a
------------------

Question:
Who is often referred to as the father of neuroscience?
Possible Answers:
a) The artist who drew Fig 1.1
b) A scientist who made crucial theoretical advances
c) The researcher who elucidated the detailed mechanisms of synaptic transmission
d) A neurologist who recorded the firing of single cells in the nervous system
Key:
b
------------------

Question:
What were the early debates about the basis for thought and behavior?
Possible Answers:
a) Whether the brain or the lungs were responsible for organizing behavior and thought
b) Whether the heart or the brain was responsible for organizing behavior and thought
c) Whether the stomach or the brain was responsible for organizing behavior and thought
d) Whether the kidneys or the brain was responsible for organizing behavior and thought
Key:
b
------------------

Question:
According to the text, which group of early Greek writers gave the brain a much more important role in processing sensory information and generating behavioral responses?
Possible Answers:
a) The group that believed in the heart being the center of emotions and cognition.
b) The group that believed in the lungs being the seat of thought.
c) The group that believed in the importance of the liver in emotional processing.
d) The group that included Hippocrates, Plato, and Galen.
Key:
d
------------------

Question:
During which time period did the relationship between the mind and body become a subject of great controversy?
Possible Answers:
a) Prehistoric era
b) Medieval period
c) Post Reformation Europe
d) Renaissance era
Key:
c
------------------

Question:
According to Descartes, what is the only thing that we can be certain of?
Possible Answers:
a) Our reasoning about the external world is correct
b) Most of our own experiences are not simply dreams
c) Our existence
d) The interaction between mind and body
Key:
c
------------------

Question:
According to Descartes' legend to Figure 1.6, how did the animal spirits flow into the muscles that serve to move the hands forward and to turn the whole body for its defense?
Possible Answers:
a. Through the blood that circulates the body
b. Through the fluid in the ventricles of the brain
c. Through the little tube de that was opened by the animal spirits
d. Through the nerve endings that connect to the muscles
Key:
c
------------------

Question:
Who pioneered the positivist movement and argued that the social sciences should rely solely on empirical observation?
Possible Answers:
a) Luigi Galvani
b) Johann Spurzheim
c) Auguste Compte
d) Hermann von Helmholtz
Key:
c
------------------

Question:
Which physiologist described a similar observation to Pavlov's in humans as early as 1836?
Possible Answers:
a) Ivan Pavlov
b) Little Albert
c) Magendie
d) None of the above
Key:
c
------------------

Question:
: In his book "The Behaviour of Organisms", Burrhus Skinner argued that which levels of explanation are unnecessary to understand behavior?
Possible Answers:
a) Physiological levels only
b) Cognitive levels only
c) Both cognitive and physiological levels
d) None of the above
Key:
c
------------------

Question:
: What was Donald Hebb's view on the relationship between psychology and physiology?
Possible Answers:
a) He argued that physiology was not important to the study of behaviour.
b) He believed that psychology and physiology should be studied separately.
c) He was critical of the movement to eliminate physiological hypotheses in psychology and argued for a close relationship between the two.
d) He believed that Skinner's approach to psychology was superior to his own.
Key:
c
------------------

