Question:
What is the function of the nervous system?
Possible Answers:
a) To enable us to successfully exist and interact with the world
b) To generate patterns of muscle contractions in our legs
c) To detect visual information that a lion is coming
d) To perform computations using programs running on a computer
Key:
a
------------------

Question:
Which structures make up the central nervous system (CNS)?
Possible Answers:
a) Brain and spinal nerves
b) Brain and cranial nerves
c) Spinal cord and peripheral nerves
d) Spinal cord and cranial nerves
Key:
b
------------------

Question:
Which division of the nervous system can be further subdivided into the sympathetic, parasympathetic, and enteric nervous systems?
Possible Answers:
a) Central nervous system
b) Peripheral nervous system
c) Somatic nervous system
d) Autonomic nervous system
Key:
d
------------------

Question:
What is the function of the somatic nervous system?
Possible Answers:
a) Sensing the external environment
b) Controlling skeletal muscles
c) Initiating voluntary movements
d) All of the above
Key:
d
------------------

Question:
What is the term used to describe the region of skin innervated by afferents from a given spinal nerve?
Possible Answers:
a) Axon
b) Dermatome
c) Myotome
d) Cranial nerve
Key:
b
------------------

Question:
What term is used to describe the specific regions of the skin that carry sensory information through nerves entering the spinal cord at specific segments?
Possible Answers:
a) Dermatomes
b) Cell bodies
c) Sensory afferents
d) Dorsal root
Key:
a
------------------

Question:
Which division of the autonomic nervous system regulates motility and secretion of hormones in the gastrointestinal system?
Possible Answers:
a) Sympathetic division
b) Parasympathetic division
c) Enteric division
d) Somatic division
Key:
c
------------------

Question:
Which neurotransmitter is used by the preganglionic neurons of the sympathetic division of the autonomic nervous system?
Possible Answers:
a) Acetylcholine
b) Noradrenaline
c) Adrenaline
d) Epinephrine
Key:
a
------------------

Question:
Which neurotransmitter is released by preganglionic neurons and parasympathetic motor neurons?
Possible Answers:
a) Acetylcholine
b) Norepinephrine
c) Serotonin
d) Dopamine
Key:
a
------------------

Question:
: In animals such as mice, the dorsal brain is aligned with which part of the animal's body?
Possible Answers:
a) The back
b) The front
c) The top
d) The bottom
Key:
a
------------------

Question:
: How many cervical segments are there in the spinal cord?
Possible Answers:
a) 4
b) 6
c) 8
d) 10
Key:
c
------------------

