Question:
What is the function of the nervous system?
Possible Answers:
a) To take in information from the outside world and our bodies
b) To generate patterns of muscle contractions
c) To detect visual information about light
d) To perform computations on inputs and generate outputs
Key:
a
------------------

Question:
What are the two main components of the nervous system?
Possible Answers:
a) Brain and spinal nerves
b) Central nervous system and peripheral nervous system
c) Cranial nerves and spinal cord
d) Neurons and nerves
Key:
b
------------------

Question:
Which division of the nervous system is responsible for controlling involuntary bodily functions?
Possible Answers:
a) Central nervous system
b) Peripheral nervous system
c) Somatic nervous system
d) Autonomic nervous system
Key:
d
------------------

Question:
Which division of the nervous system deals with interactions with the external environment and controls voluntary and involuntary movements?
Possible Answers:
a) Autonomic nervous system
b) Central nervous system
c) Peripheral nervous system
d) Somatic nervous system
Key:
d
------------------

Question:
Which part of the nervous system do somatic sensory neurons synapse for the first time in?
Possible Answers:
a) Peripheral somatic nervous system
b) Central nervous system
c) Spinal cord
d) Brainstem
Key:
b
------------------

Question:
What term is used to describe the specific regions of the skin that sensory information from nerves entering the spinal cord at specific segments carry?
Possible Answers:
a) Synapses
b) Dermatomes
c) Ganglia
d) Axons
Key:
b
------------------

Question:
Which division of the autonomic nervous system is responsible for regulating motility and secretion of hormones in the gastrointestinal system?
Possible Answers:
a) Sympathetic nervous system
b) Parasympathetic nervous system
c) Enteric nervous system
d) Somatic nervous system
Key:
c
------------------

Question:
Which neurotransmitter is used by the postganglionic neurons of the sympathetic division of the autonomic nervous system?
Possible Answers:
a) Acetylcholine
b) Noradrenaline
c) Norepinephrine
d) Epinephrine
Key:
b
------------------

Question:
Which neurotransmitter is released by sympathetic motor neurons?
Possible Answers:
a) Acetylcholine
b) Norepinephrine
c) Noradrenaline
d) Dopamine
Key:
b
------------------

Question:
: In most animals, the dorsal brain is aligned with the back of the animal. However, in humans, the top of our head points in a different direction to our back. What is the term used to describe the direction in which the top of our head points?
Possible Answers:
a) Medial
b) Lateral
c) Anterior
d) Superior
Key:
d
------------------

Question:
: How many cervical segments are there in the spinal cord?
Possible Answers:
a) 4
b) 6
c) 8
d) 10
Key:
c
------------------

